\chapter{FloraTer - przedstawienie systemu}

\section{Przedstawienie ogólne}
\subsection{Opis projektu} 
%//cele powstawnia z punktu widzenia klienta
FloraTer jest systemem umożliwiającym cyfrowe wykonywanie spisów florystycznych w terenie,
przesyłanie, przechowywanie i analizę zebranych danych.\\
Projekt realizowany był na potrzeby Zakładu Taksonomii Roślin Wydziału Biologii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu.\\
Aplikacje stworzone na potrzeby projektu składają się z aplikacji mobilnej na system Android (pozwalającej na wykonywanie spisów florystycznych), jak i aplikacji webowej (pozwalającej na wykonywanie spisów florystycznych użytkownikom nieposiadającym telefonu komórkowego z systemem Android, jak i na sprawdzanie i analizę zgromadzonych danych).\\
\subsection{Zastosowania projektu}

Naukowcy oraz doktoranci (magistranci i licencjusze) potrzebują produktu,
który umożliwia szybki zapis w terenie pozyskiwanych informacji o roślinach oraz ich
cyfryzację.
\newline\newline
Dla studentów pierwszego roku potrzebny jest program, który umożliwi zapis
w terenie danych o roślinie, w tym wykonanie cyfrowego zdjęcia.


\subsection{Klient i jego wymagania}

Wymagania funkcjonalne
\begin{itemize}
    \item Przechowywanie szczegółowych danych o roślinie
    \item Zapisywanie dokładnych współrzędnych geograficznych danej rośliny
    \item Możliwość wprowadzania danych o roślinie głosem
    \item Możliwość wysyłania, edytowania, jak i zarządzania formularzami
    \item Możliwość zarządzania swoim kontem
    \item System autoryzacji użytkownika
    \item Możliwość wykorzystania aplikacji do celów dydaktycznych
    \item Opcja eksportowania zgromadzonych danych do Excela
\end{itemize}










Wymagania niefunkcjonalne

\begin{itemize}
    \item Prostota w użytkowaniu
    \item Intuicyjność formularza
    \item Estetyka wyglądu
\end{itemize}






\subsection{Dokładne przedstawienie funkcjonalności} %//diagram przypadkow uzycia(aktor-cel)}

Testy użyteczności na aplikacji mobilnej zostały przeprowadzone przy pomocy scenariusza: stworzenia dwóch stanowisk i dodania po dwie rośliny do każdego z nich. Następnie użytkownik miał stworzyć nowe konto oraz wysłać całość na serwer.

//opis wdrozonych testow i wdrozenia

\section{Przedstawienie technologiczne projektu}
\subsection{Opis zastosowanych technologii}

System FloraTer składa się technologicznie z:
\begin{itemize}
\item aplikacji webowej stworzonej na potrzeby analizy i podglądu zgromadzonych danych, jak i alternatywnego sposobu wprowadzania zgromadzonych danych i realizowany był korzystając z technologii HTML/CSS/JS/Vue.js przez Artura Białoskórskiego.
\item aplikacji mobilnej na system Android stworzonej na potrzeby wprowadzania danych biologicznych roślin w terenie i realizowany był korzystając z Javy i Android Studio przez Sebastiana Ufnala i Mikołaja Celkę.
\item backendu spajającego powyższe aplikacje, który realizowany był w Pythonie i web frameworku Django używając bazy danych MySQL przez Krzysztofa Stępniaka.
\end {itemize}


\subsection{Zbieranie i sprawdzanie wymagań klienta}

Przed rozpoczęciem prac nad projektem zostały przeprowadzone rozmowy wstepne jak obie aplikacje oraz cały projekt powinien wyglądać. Co klient potrzebuje i jak możemy to zaimplementować.

W trakcie kolejnych spotkania sporządziliśmy wymagania i funkcjonalności które powinien zawierać projekt.

Będąc w ciągłym konetkacie z klientem byliśmy w stanie poprawiać błędy i rozszerzać, poprawiać i tworzyć nowe funkcjonalności.

Dzięki sporządzanym notatką z każdego spotkania z klientem byliśmy w stanie zaplanować działanie i implementacje wymagań oraz korygować błędy.


\subsection{Wdrożenie systemu}

\begin{itemize}
    \item Testy jednostkowe
    \item Testy użyteczności
    \item Wstawienie aplikacji mobilnej do sklepu google store.
    \item Postawienie wersji webowej na serwerze uczelnianym. Aktualnie znajduje się na Heroku.
\end{itemize}


\subsection{Przyszłość systemu}

System po wdrożeniu będzie używany przez profesorów oraz studentów podczas zajęć terenowych. Będą w kontakcie z wydziałem Taksonomii roślin dalsza współpraca i rozwijanie aplikacji jest możliwe.